# Интерфейсы и dfs

Dfs, depth first search, -- это один из самых базовых и самых полезных алгоритмов на графах. Если вдруг забыли его, [вики](https://en.wikipedia.org/wiki/Depth-first_search).

В этой лабораторной нужно с помощью dfs решить несколько типовых задач: проверить существование циклов, найти топологическую сортировку и подобные мелочи. В теории, можно под каждую такую задачу написать свой dfs, и всё будет просто и понятно.

Это не наш путь.

Можно заметить, что в каждой такой задаче часть с dfs не меняется, просто в разные места dfs вставляются разные куски кода. Такой подход напрашивается на оптимизацию: давайте выделим dfs отдельно, но будем в него передавать общий класс -- Visitor -- методы которого будут дёргаться в местах, куда мы обычно вставляем куски кода. Тогда все эти куски кода можно будет распихать по методам Visitor'a и не переписывать dfs под каждую мелкую задачку.

Такой подход реализован в библиотеке boost: там можно найти [доки](https://www.boost.org/doc/libs/1_63_0/libs/graph/doc/DFSVisitor.html) самого визитора и примерный вид [dfs](https://www.boost.org/doc/libs/1_63_0/libs/graph/doc/depth_first_search.html), который с ним работает. Вам нужно будет реализовать эти в меру полезные вещи руками.

## Базовая задача

В файле dfs.cpp в этой папке лежит код, который считывает ориентированный граф из консоли в класс Graph, и пытается решить три задачи:
* поиск числа компонент слабой связности ("если бы этот граф был неориентированным, сколько в нём было бы изолированных островков?"), визитор WeakConnectivityComponentsVisitor;
* поиск циклов, визитор CycleFinderVisitor;
* поиск топологической сортировки графа, визитор TopologicalSortVisitor (в случае, если такой нет, можно возвращать пустой массив).

Нужно дописать:
* DfsVisitor со всеми методами из [доки](https://www.boost.org/doc/libs/1_63_0/libs/graph/doc/DFSVisitor.html),
* DepthFirstSearch, корректно вызывающий все эти методы,
* три наследника DfsVisitor, решающие конкретные задачи.

Менять main, Graph и сигнатуру DepthFirstSearch нельзя. Можно инклюдить дополнительные библиотеки.

А потом нужно протестировать код _хотя бы_ на трёх _различных_ графах, в которых не меньше трёх вершин и трёх ребёр. Код должен _правильно_ решать три озвученные задачи.

Если вдруг забыли классификацию ребёр в dfs на ориентированных графах, можно вспомнить на [вики](https://en.wikipedia.org/wiki/Depth-first_search#Output_of_a_depth-first_search).

Лаба считается выполненной, если выполнен этот блок. Дедлайн 16 сентября 2021 в 9:00.

## Задача со звездочкой

Выполнение этого блока считается выполнением дополнительной лабы. Здесь уже можно менять всё, но задачи всё ещё должны быть решены через визиторы.

Нужно:
* вспомнить и реализовать алгоритм Тарьяна поиска сильно связанных компонент аналогично предыдущим задачам;
* решить следующее: даны вершины А и В. Нужно узнать, есть ли путь от А к В. Я не уверен, что эту задачу можно решить с DepthFirstSearch как он написан сейчас; в этом пункте можно добавить в аргументы dfs одно число (ровно одно и только число). При этом предыдущие четыре задачи должны решаться точно так же и без изменения числа аргументов (гуглить дефолтные значения аргументов в С++).

Дедлайн 30 сентября 2021 в 9:00.
